\textbf{Ejemplo 3}\\

Una persona empieza el día primero de julio de 1986 a hacer depósitos de \$1.000
mensualmente el día primero de cada mes. Estos depósitos son efectuados en una entidad
financiera que le paga el 24\% nominal anual mes vencido; pero a partir del primero de
octubre de 1987 [15 períodos], decidió que de ahí en adelante sus depósitos serían de \$2.500.
El último depósito lo hizo el primero de agosto de 1989. Si el primero de diciembre de 1989
decide cancelar la cuenta. ¿Cuál será el monto de sus ahorros?
\\

\textbf{Solución.}\\
%La tabla ira centrada
\begin{center}
	\renewcommand{\arraystretch}{1.5}% Margenes de las celdas
	%Creacion de la cuadricula de 3 columnas
\begin{longtable}[H]{|c|c|c|}
		%Creamos una linea horizontal
\hline
		%Definimos el color de la primera fila
\rowcolor[HTML]{FFB183}
		%%%%% INICIO ASIGNACIÓN FECHA FOCAL %%%%%%%
		%%%%%%%%%% INICIO TITULO
		%Lo que se hace aqui es mezclar las 3 columnas en una sola
\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{1. Asignación fecha focal}}   \\ \hline
\multicolumn{3}{|c|} {$ff = 42 pmv$} \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
  %%%%% INICIO DECLARACION FORMULAS
  
%%%%%%%%%%% INICIO TITULO
\rowcolor[HTML]{FFB183}
\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{2. Declaración de variables}}    \\ \hline
%%%%%%%%%%% FIN TITULO
%%%%%%%%%%% INICIO MATEMATICAS

$R_{1} = \$1.000$                                     & \multicolumn{2}{c|}{$ n_{1} = 15 pmv $} \\
$R_{3} = \$1.000 \hspace{0.3cm} $	& \multicolumn{2}{c|}{$ n_{2} =27 pmv $} \\ 
$j = 24\% namv \hspace{0.3cm} $	& \multicolumn{2}{c|}{$ n_{3} =23 pmv $} \\
$VF = \$? $	&	\multicolumn{2}{c|}{ $n_{4} = 4 pmv $ } \\ \hline
%%%%%%%%%% FIN MATEMATICAS
		%%%%% INICIO FLUJO DE CAJA
\rowcolor[HTML]{FFB183}
\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{3. Diagrama de flujo de caja}} \\ \hline
		%Mezclamos 3 columnas y ponermos el dibujo
		%%%%%%%%%%%%% INSERCION DE LA IMAGEN
		%Deberan descargar las imagenes respectivas del drive y pegarlas en la carpeta
		%n_capitulo/img/ejemplos/1/capitulo1ejemplo1.pdf  (el /1/ es el numero del ejemplo)
\multicolumn{3}{|c|}{ \includegraphics[scale=0.6, trim=-5 -5 -5 -5]{4_Capitulo/img/ejemplos/3/Capitulo4Ejercicio3} }   
   \\ \hline
		%%%%%%%%%%%%% FIN INSERCION DE IMAGEN
		%%%%%FIN FLUJO DE CAJA
		
		
		
		%%%%% INICIO DECLARACION FORMULAS
		%%%%%%%%%%% INICIO TITULO
\rowcolor[HTML]{FFB183}
\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{4. Declaración de fórmulas}}    \\ \hline
		%%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%%%%%%%% INICIO MATEMATICAS
\multicolumn{3}{|c|} {$VP=R\frac{(1+i)^{n}-1}{i}$ Valor futuro serie uniforme vencida}   \\ \hline	
	
		%%%%%%%%%% FIN MATEMATICAS
		%%%%%% INICIO DESARROLLO MATEMATICO
\rowcolor[HTML]{FFB183}
		%%%%%%%%%%INICIO TITULO
\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{5. Desarrollo matemático}}       \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%%%%%%% INICIO MATEMATICAS
$VF=\$1.000 \frac{(1+0,02)^{15}-1}{0,02}*[1+0.02]^{27} + \$2.500^{\frac{(1+0.02)^{23}-1}{0.02}}*[1+0.02]^{4}=\$107.574,69$ &
\multicolumn{2}{c|}{ $ i=\frac{24\%natv}{12ptv}=2\%ptv $ }  \\ \hline
		
		%%%%%%%%%% FIN MATEMATICAS
		%%%%%% FIN DESARROLLO MATEMATICO
		%%%%%% INICIO RESPUESTA
\rowcolor[HTML]{FFB183}
		%%%%%%%%%%INICIO TITULO
\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{6. Respuesta}}   \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%%%%%%% INICIO RESPUESTA MATEMATICA
\multicolumn{3}{|c|}{$ VF = \$107.574,69 $}  \\ \hline
		
		
		%%%%%%%%%% FIN MATEMATICAS
		%%%%%% FIN RESPUESTA
	\end{longtable}
	%Se crean dos lineas en blanco para que no quede el siguiente texto tan pegado
	%\newline \newline %USARLO SI CREES QUE ES NECESARIO
\end{center}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%FIN EJERCICIO 1 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\textbf{Tabla de rentabilidad en anual efectivo}\\